直擊日本最後一個忍者的真實生活，坦白「忍術將永遠失傳」

相信很多人第一次熟知忍者

是因為漩渦鳴人

所以在很多人眼中

忍者的最初設定是飛簷走壁無所不能

還會許許多多的忍術

例如變身術、通靈術、螺旋丸...

然而跳出《火影忍者》這部動漫來看

現實生活中的忍者也是如此嗎？

忍者大約是500年前出現的一種秘密職業

目標是刺殺、間諜和偵查消息

現年68歲的川上仁一是公認的忍者大師

也是日本甲賀家伴流門派第21代掌門人

但是，他自言將不再收徒

成為日本最後一名忍者

火影的大結局已經夠讓人難（shi）過（wang）的了

現在連真忍者也要消失了

川上仁一說他自6歲起

就隨師父石田正藏學習忍術

所以連隔壁房間一根針掉落他也能聽見

或是迅速消失在煙霧之中

或是20步內以手裡劍取敵人首級

為了提高注意力，川上經常長時間盯著火焰

好讓自己心神融入其中

也會攀牆爬壁後從高出跳下

還會學習調製化學物質引發爆炸

甚至在沒有食物和水的情況下

嘗試在酷暑或者嚴冬中生存

他這麼說道：

「訓練是十分艱難和辛苦的

根本沒那麼有趣

但我從來沒有考慮自己為什麼要這麼做

訓練已經是我生活中的一部分了」

在他19歲那年，他繼承了師父的衣缽

也獲得所有捲軸和武器

雖然在很多電影中忍者

以神秘又強大的刺殺者現身

但川上所認為的忍者精髓

並不是一味的依靠暴力，而是利用

發覺對方弱點來對抗更強大的對手

通過分散對方注意力來獲得成功

有這麼一句俗語可以用來形容忍者

「你可以待在敵人的眼睫毛上躲過一劫」

最高境界則是在十分靠近的前提下

仍然無法被對方發覺

川上現在在三重縣伊賀市擔任

賀流忍者博物館的名譽館長

同時也在三重大學研究忍術的歷史與影響

「我們不可能謀殺或者使用毒藥，即使遵照指示也不行」

他覺得忍術和現在的時代格格不入，決定不再收弟子了，也不再將忍術傳承下去。

這也代表忍術可能在他這一代從此失傳

忍術在現代社會的確保存不易

且技藝也已不適合現代

不然岸本齊史也不用費力刻畫一個忍者世界了

或許我們以後都只能在動漫或電影中

才能看到忍者的身影

但還是希望忍者這個職業不要被世人所遺忘

RIP

感覺好神奇

所以連隔壁房間一根針掉落他也能聽見

佐助型毒男

俾你見得到就唔係叫忍術 係叫武術
利申：鳩嗡

佢有冇血繼限界

變裝
潛入
暗殺
偷取情報

咪即係特工
所以現代都有忍者
不過改左名
同埋用現代化裝備
唔係著件忍者裝行來行去(古代都唔會俾你一眼睇得出)

殺過人未先？

d 特種部隊應該可以俾錢佢拎下d 料？

lm

係咁有料既去沖繩訓練班美國海軍都得啦
又係得個講字 似十足中國功夫廢老

如果忍者學埋中國氣功

學校要教le d啦 忍者精神

Source?

戇鳩仔

連登仔唔係好撚崇日咩
點解無人去學

特種部隊就唔使靠呢啲人啦
呃飯食

同意

崇日崇上腦

現代忍者其實有得諗

弦之介係咪佢太公

特種部隊又咪呢d 演變出黎

特種部隊咪係囉

所以好可惜
金仔都打死幾個

肯讓佢變成歷史

比武當少林第x代弟子好

Sor㩒錯正評

明知呃飯食
見好就收好事黎

想學雷切

學黎做小偷？

佢自已都講左同而家格格不入

千鳥勁好多

其實佢摯做日本特務啲老師咪得，佢啲提升集中力，同埋一啲訓練方法都好有用
不過佢有教都唔會同我哋講啦

難（shi）過（wang）
啲英文字係乜意思？

蝗語拼音

果D咩分身 變身就應該流
但訓練隱藏氣息 掟暗器同忍受惡劣環境呢D就應該真,唔可以全盤否定

失望

但呢個睇落係台灣既文？

On99文法
好憎人地咁寫野
啲大陸仔同台仔至鍾意

以前有個節目叫 格鬥科學，用科學去研究武術招式勁唔勁

有集講每個武術招式既最大power
有個忍者示範，記得係幾隻手指一野打落人個心口度，個power係勁撚過泰拳用腳鋤9人心口

ps 不知有冇記錯

有睇過

就好似d老野話識詠春好好打
其實依家打拳果d咪又一拳打死你

過時架啦
想睇忍者就睇火影啦

我淨係知忍者殺曱甴“唔洗用劍嘅!”

佢地想學日文嘅振り仮名

傻晒一巴星落yuki

重睇啦
有雷切先有千鳥

咩甲賀忍者聽都未聽過
我就宇智波嘅

忍啊忍

同族

想入行有冇邊度可以見工？
我覺得我好有潛質做一流忍者
由小學到中學到大學都完美隱形
啲同學都話唔知有我呢個人

忍者小靈精

上淘寶買天國的鎖匙啦

武者同忍者理念 應該係相違背嘅

我可以無啦啦喺膊頭攞枝骨出黎

雷切明明屌打千鳥 千鳥得把鳩叫聲 冇實際傷害

一日飲幾噸奶？

千鳥有得進化做千鳥流喎 雷切有冇雷切流？

我呢啲係血繼限界 唔使飲奶都得

主張學人既好野，日本大把好野比我地學
認真左，其實都知你想表達乜 on9仔

以前就係睇完呢個節目學左點平衡

求節目名

條友好似睇學是學非見過

哈頭點腰好似隻狗咁
比人屌重要笑笑口？
講無骨氣 香港人同日本人都似
再包裝成埋有禮貌

而家有特務，刺探、暗殺、監視一腳踢，根本就係現代忍者，舊時代嘅忍者當然無用啦。

搵個真泰拳拳手打過啦

人地個職係玩刺殺做間諜撚下啲暗器
你放佢上擂台同人隻揪

甲賀忍去左伊賀博物館做

同fing春呢D傳統功夫一樣

hitman

吹水功

Fight Science

嘩 殺過邊個阿

你泡咪一鳩樣

撚知咩 話明暗殺

佢點知自己係最後一個？
真正嘅忍者係唔會比人知道佢嘅存在

佢擲鏢一定好撚勁

其實一定仲有秘密傳人
呢啲門面嘢嚟姐

呢D野傳黎把撚咩
唔好話忍者啦,武士都冇啦,得返劍道變左運動,
忍者最多咪搞下掉飛鏢比賽,去酒吧都有得玩啦
今時今日有白有特工間諜,黑有職業殺手,
其實根本同一樣野,但如果你係舊時代忍者,
當你真係好撚勁,都冇人肯跟你學野,
你亦都唔會想自己教左條友出黎係去做殺手
而家做忍者都搵唔到食,肯學都係貪新鮮,
冇人會好似以前D人咁刻苦咁去訓練成世仲係養唔到自己

咩事

算唔算功夫？同詠春比？忍者係古代既特工收集情報暗殺落藥喎

佢咪又唔知雷切定千鳥勁D

根本所有武術既最終目的就係殺人,
黎到現代咪變哂做運動,最多俾你競下技,
但忍術冇咩技好競,加上本身人數都小,
由德川幕府建立開始就注定要消失,
黎到現代最勁既武術就係軍隊用緊既,
忍者既功能而家就係特工做哂

忍者都見唔到你

佢以為自己係最後一個忍者

仲搵唔搵得返？ 比你講到好有興趣

甲賀弦之介娶伊賀朧都係咁啦

可以試下問佢雷切千鳥邊招勁d

睇呢個POST其實有鍵盤就夠，駛乜要忍術

好多人見到日本人就即刻抽水同反日

佢係見光嘅最後一個忍者
重有一大堆喺唔同國家訓練緊特務同特種部隊

我認識忍者係忍者亂太郎，不是火影

你崇中唔返大陸住?

應該都係科學同經驗嚟

人地都話忍術已經唔合時唔會再收徒弟，你地重拎乜野詠春黎比話咩呃飯食
唔好咁低檔啦華人

人地肯認唔合乎潮流唔再收徒，好過D fing春師多多聲

現代忍者咪特工囉，不過香港人做唔到架啦，MI6唔請中共又唔請，二等公民原罪